David Webb: 「香港已經存有社會信用評分，只是我們不知道」

反修例風波影響波及香港政治、經濟格局，獨立股評人David Webb再在個人網站發表評論，講述他預計香港最可能發生的的前景。

Webb在昨晚（3日）發表評論，早於行政長官林鄭月娥正式撤回修例草案。

他認為，中港政府最希望這場政治風波能夠在沒有讓步的情況底下，讓抗議活動自動平息。同時，香港可以重返不穩制度的均衡點，從而林鄭月娥可以悄悄地辭職。

早前，《路透社》引述一段錄音聲稱行政長官與商界人士會面時，透露「如果可以的話，我會選擇辭職」的錄音；不過，特首對外回應，從來沒想過亦沒有向中央請辭。Webb表示，相信林鄭對記者公開的說法。

他認為，行政長官只是希望得到商界的同情，實際上她並不打算辭職。他反問，若特首是希望為香港人服務，她應該撤回該條例草案，並委任調查委員會，讓中央政府決定是否將特首革職。

Webb估計，中央將有3大「鎮壓方法」，包括駐軍進港及引用緊急法宣佈香港進入緊急狀態，但如果發生大規模和不合理的流血事件將會受到國際上的制裁，例如撤回承認香港作為獨立海關或移民領土。

他又指：「香港已經存有社會信用評分，只是我們不知道」。他憂慮，處於公開狀態的社交平台帳戶，已經被儲存作日後檢視，而未來，政治逼害將會加劇，「不僅只是國泰行政總裁辭職，效忠共產黨的人才可以留下來」。

距離2047年大限，尚有約28年的時間，越來越多的不確定性將會令年輕一輩離開香港。[red]他表示，不單是香港近日的社會運動，更是當他們走到職業生涯的巔峰時，香港現有制度可能會到期。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

David Webb差唔多次次都中

有啲人講野好自然就會信

合邏輯，說服力自然高

見到David Webb就要推

推

pish

聽話打人都得，處處通行
反就即炒，中國，澳門去唔到
咪即係信用評分嘅原意囉

撤回唔係為咗俾香港人降溫；
撤回係要分化外國政客、媒體，
令佢地失去插手香港局面既意慾。

香港人
約定你

九月八日 星期日

12:00pm
遮打集合
(歡迎遲到，好過無到)

2:00pm
美國駐港澳總領事館
為《香港人權及民主法案》請願

唱國歌(美國) ：

揮國旗(美國x香港) ：

香港人，九月八日見

屌你美國巴打咁用心整咗呢首歌幫香港人宣傳
點解好似冇人聽過咁

其實講真有分但無後果住都吹佢唔漲